成龍是「中国の犬」

終於有日本媒體肯屌鳩成龍條垃圾了

//台灣旅日作家兼時事評論員黃文雄，就早前的香港電影金像獎頒獎典禮中黃秋生的發言，帶出香港電影界以至香港人對此人的反感。從近期「沒有香港電影、只有中國電影」，到「中國人是要被管的」，再申延至民進黨第一次執政時說過「不會去台灣」...等等的言行，都有清晰的解說。

文中提到在沒有創作言論自由的中國，藝人被錢收買，創作「官製文化」，成為統戰機器一部份。有人更當上政協之位，形容他是「中国の犬」。
不過文中並未提及此人的私德問題，否則會更精彩。//

來源：Samantha’s Select

認同

成支犬

唔好侮辱狗